慈善為名開戲集資落格 劉孝偉捲千萬着草

港產導演劉孝偉22年前因杜撰雜誌封面故事被炒魷，翌年絕處逢生，編寫經典港產鬼片《陰陽路》劇本打響名堂。近年他轉做社工，開辦慈善機構，又復出執導下月上映的慈善電影《告別之前》。《蘋果》發現，劉疑藉演員訓練班為名，騙去一班學生逾30萬元，記者深入調查，追尋與劉合作開公司的董事、投資者、場地租用者甚至藝人，眾人均自稱受害人，參與劉的電影及其他投資計劃後，劉即銷聲匿迹，疑已「着草」台灣。事件中最少50人被騙，涉款逾千萬元，連曾撥款給劉作慈善用途的社署亦已報警，警方重案組立案調查。

本報多次前往劉孝偉及其妻利貝嘉的土瓜灣寓所，又致電二人，均無法聯絡。劉的前同事及朋友紛稱近半年已找不到他。劉上世紀90年代末靠創作《陰陽路》頭5集劇本扎根影圈，曾執導20多套電影。近年他攻讀社工及戲劇教育等課程，在工聯會及大專院校任導師。5年前他創辦慈善機構「主力場」，前年復出執導電影《告別之前》，四出參與生死教育講座，形象正面。

聲稱上夠堂可退回學費
「上網都搵得到主力場係一個非牟利團體，幫過好多社群做嘢，同埋話攞政府基金，（劉）仲係註冊社工，所以比較信佢」，臨時演員阿Ben曾在工聯會跟劉學演戲，去年中與多名同學報讀主力場的專業演員訓練班，各付5,000至1.2萬元學費，同學逾40人。「佢話主要想培訓啲人，只要上夠八成課堂加3次實習，就可以退返全數學費」。學生阿旦亦曾上網核實劉的背景，認為他仍活躍影圈而信任對方，豈料課程爛尾收場，無法討回學費，「我每月儲1,000蚊，嗰度係我儲咗整整一年嘅錢」。

訓練班去年7月開始、為期12堂，每月在主力場位於土瓜灣工廈的辦公室上一堂課，由劉親自執教。惟至第5堂劉稱要去北京拍戲，轉由代課老師授課，上堂地點轉至其他地方，其後代課老師及職員稱遭拖欠薪金，才揭發主力場辦公室已人去樓空，阿Ben遂報警求助。

《蘋果》根據劉孝偉的相關公司查冊，聯絡多名公司股東及投資者，他們均說：「我都係受害者。」其中藝人趙勁皓4年前認識劉，獲他邀請代言其機構舉辦的慈善活動，後來投資近70萬元與劉成立幼兒中心，「佢話想搞啲平價playgroup畀啲低收入家庭」。

受害人連累朋友感內疚
趙勁皓與10多名朋友投資劉孝偉提出的不同項目，包括親子餐廳等，涉款近500萬元，當中200萬投資拍攝《告別之前》，已簽署合約，「（劉）話電影拍完會畀返本金你，之後收益大部份做慈善，小部份當利息」。

據悉，劉四出向友人聲稱拍攝《告別之前》需500萬資金，投資者可選擇保本方案，投資5萬元事後可取回本金及6%利息；如投資多於5萬元，可用股東身份注資，根據票房收益，賺蝕共同分成。趙勁皓現時擔心未能取回資金，亦因害了友人而感內疚，「怕啲人話我有份呃人」。

阿明（化名）以股東身份注資10萬元拍攝《告別之前》，「佢好似信主，會有family day，又好勤力去工聯會教班，我都冇防備佢會係一個騙子」。他曾協助安排《告別之前》的拍攝工作，至去年底其他受害人發現劉孝偉失蹤始知受騙，連同投資劉的其他業務，他共失款100萬元，亦已報警。

警方稱接獲多名市民報案，指前年認識一名戲劇男導師，應他及另外兩名女性公司負責人邀請投資電影，惟付款後3人失去聯絡，投資計劃亦未完成，涉款約1,000萬元，案件列作以欺騙手段取得財產，由西九龍總區重案組第一隊跟進，未有人被捕。

之前見啲佢有啲報導，話會改過自身，結果仍然係神棍

過左台灣嘆世界了

呢條仆街真係衰事做盡
但又俾佢R到撈果下出奇

而家咪拍緊《告別之前》，拍到主角呃完千萬後著草囉~

咪就係一直改用其他方法去呃人

叻仔

以前佢係科技專上學院教毅進，應該有唔少人識佢

的確係叻仔，得初中學歷，之後俾佢讀到上碩士，仲可以呃到咁多人

有無內幕

套戲9月6 日上，算唔算另類宣傳。

佢教毅進時啲嘢就唔知，不過佢自己開間慈善機構時，已結婚同埋有個女嘅劉孝偉，就佢溝咗個助手，仲生埋個女，
到劉孝偉生日時，大婆二奶加埋兩個女仲一齊慶祝添

告別之前 原來係真人show仲要自己做主角

齊人之福 夫復何求

我剩係知溝助手, 竟然有埋個女?
堅唔堅

香港就係一個咁既地方, 做賊就大富大貴

咁佢而家同大婆二奶一齊走？

想知

過左台灣無得拉佢
成千萬買返幾間豪宅unun腳

一千萬

犯法 冇得返香港 冇晒朋友聲譽

你地覺得抵唔抵

我估應該唔止一千萬咁少

條友由細到大都係騙子
點會覺得唔抵
最on9係衰過咁多鑊都仲有d人懶好心信佢啫

佢都一哭二鬧三上吊嘅人
試過係fb暗示會自殺，搏晒全世界同情心，到第二朝話返電腦俾人hack咗

咪留喺台灣繼續呃

當年佢喺東京俾人拉
有得揀佢隨時都想一直留喺日本
難為當年個女朋友仆心仆命咁去幫佢

Details?

開NGO又贏

香港d 19 傳媒好易利用
扮下可憐 用大愛包裝

識玩啊
呢個時候cap一筆走佬
又唔洗驚中共入侵, 有咩事都累唔到佢仲可以走數添
一千萬過台灣賬面先漲四倍, 物價樓價等於再漲幾倍
fatfat退休了

佢氹女係有一手，而家走佬去搵台妹仲易，又呃過

人神共憤

推

俾佢呃過嘅人應該唔少，爭在會唔會出黎隊佢啫

事隔太多年唔係記得咁清楚

但記得條女發現佢無上機返香港已經驚出事
打去問酒店又唔知咩事，淨係知佢失咗蹤
後尾知佢俾人拉咗就即刻飛去東京
去酒店幫佢拎返啲嘢帶返香港
又喊晒咁周圍求人，睇下有無門路幫到佢
好似劉生返到香港一排就散咗

嗰時劉生講到自己失晒憶咁
唔知點解偷咗嘢，點樣跑走
有返記憶就已經係俾差佬撳住

賊性難改

勁

留名
利申比佢教過

佢有冇試過溝學生妹？

點會冇 唔係點溝到佢老婆
佢老婆睇落又後生又幾靚

佢套戲名未講晒所有野lo

點會冇
佢呢個老婆之前有個拍左都幾耐既女朋友，之後條女飛左佢，跟住劉孝偉日日係facebook叫春 沒有x的第x天之類

想知再講

抵

係香港日日捱到死得雞碎咁多

一千個係台灣可以食好住好, 當然你要好奢侈肯定唔夠, 但肯定夠過埋下半世既中產生活

問啦，答到會答

而家去左台灣著草？

話明著草會唔會周圍同人講
我同佢只係毅進同之後一兩年有聯絡

佢個二奶真係有咗BB ？

呢壇嘢我知，果時劉孝偉俾女飛完，係facebook寫沒有xx的第xx天，懶係長情、好可憐咁
去到第百幾日左右，
仆佢個街，原來係幫自己套音樂劇宣傳
叫人去買飛睇劇，睇佢果個沒有xx的第xx天嘅結局

佢二奶既事應該係佢開左NGO之後既事，不過聽講係真。佢老婆好似係唔知

巴打係毅進人？
Btw我只知佢未散之前係毅進有音樂劇，散左都有另一套我就唔知了

哩條粉皮個陣打住NGO個名周圍R贊助，暗底就叫人投資佢個NGO，話有好高利潤，寫埋合約拍哂心口話走數正仆街，佢宜家就係仆街啦

巴打有野爆

我唔係毅進，不過有段時間同佢熟，知佢d賤嘢
佢散左之後再有兩套音樂劇，咪就係同佢而家個老婆一齊做囉

之前仲睇到佢fb、ig，成曰po自己買撈買跑車，話係獎勵自己，
果時都懷疑點解做NGO會咁好賺，
宜家明晒

哦，不完美的⋯⋯

條友成日想換SLK
Btw一知條友奶共就真係敬而遠之

宜家youtube都有佢之前教毅進個陣既舞台劇睇

咁多技能咁多學生
有能力賺多過1000萬
走去著草咁撚戇鳩？

過年時佢會去中聯辦
久唔久又係fb屌柒黃絲

呃完1000萬當佢真係過左台灣，洗大半世都唔使點憂。洗哂咪再係台灣呃過

傳說中既二奶

條撚樣新年封利是入面係三選一
1) 真係錢
2)聖經金句
3)佢間NGO coupon

咁撚cheap嘅

呢條友都算傳奇

以我所知剩係得2同3

蘋果都開埋名

前員工稱劉曾襲妻子

主力場前員工Jeff（化名）亦稱，劉孝偉性格十分暴躁，容易因小事發怒，甚至知道利貝嘉亦曾經被他襲擊，Jeff曾多次被劉大罵，更被恐嚇：「你信唔信我搵人斬你隻手落嚟！」所以主力場的員工流失率很高，「唔係個個頂得順」。
Jeff還透露，劉與主力場行政經理譚子君過從甚密，曾經在公司電腦見過他們的親密合照，事件爆煲後，譚子君亦同告失蹤。
根據網上資料，一名叫利貝嘉的女子去年12月以僑外資方式投資600萬元新台幣（約150萬港元），在台灣台北市開設童裝公司，600萬元新台幣是當時港人於台灣開設公司以投資移民的所需金額。

再google下個名, 發現同樣係台灣都有登記公司
同樣係2017年12月, 同樣係600萬台幣, 即申請移民最低金額

再google套戲, 發現個名係劇中角色

【《告別之前》角色介紹－張譚子君（ 衛詩雅飾）】
本來健康的5歲小女兒欣欣患上血癌，面對噩耗，與其他人不一樣，欣欣年紀輕，對死亡未必有太深的認知和恐懼，最痛苦的反是要被迫向女兒告別的父母。

衛詩雅說到自己沒有做過媽媽，拍攝前期對於這個角色的感情投放並不熟悉，幸好有張繼聰這個廿四孝爸爸帶領著，不但帶她到自己家中觀眾他和子女相處，而謝安琪亦有主動分享好多作為母親的感受和經驗，這些都令Michelle 可以提早作出準備。

唔好以為去到台灣就可以嘆世界咁過癮，警方唔可以引導佢返香港啫，佢呢挺老襯底，又身有屎，好快俾嗰便啲黑底陰乾㗎咋…

佢份人，就算係台灣有得嘆世界，過多幾年咪又忍唔住要再昆鳩人，繼續循環

聞說佢唔識國語
加上比台灣傳媒報下
個邊暫時未必發到咩圍

遲下就難講
本性難移呀

佢老尾，串櫃桶底攞哂所有NGO既錢就推個下把出黎食死貓，自己就拍下屎忽走人。個農場買左幾架旅行車就收皮，只係識cap水

佢係齊人之福緊
喺邊唔知
有親戚識佢屋企人
總之壞事做盡啦

俾佢教過

列舉一兩件黎聽聽